［今日中國］轉發何韻詩人權演講 中國詩人王藏被指「尋釁滋事」遭公安帶走

曾因聲援 2014 年雨傘運動被中國拘留的詩人王藏，本周四（11 日）再度被指涉嫌「尋釁滋事罪」，於雲南寓所被公安帶走，並於當天獲釋。王藏指自己是次被傳喚與早前在 Twitter 上轉發何韻詩奧斯陸人權論壇演講片段有關。

根據《自由亞洲電台》報道，周四上午王藏在寓所外被七、八名國保及公案以涉嫌「尋釁滋事罪」帶走，並於當日傍晚獲釋。王藏事後接受《自由亞洲電台》訪問時指，是次被傳喚是因為自己在 twitter上轉發了何韻詩在人權論壇上的演講片段。王藏在 9 日上傳了該片段，並留言寫道：「我愛妳，就像愛鄧麗君和梅艷芳。真麗真君，真豔真芳，真韻真詩」。何韻詩在片段中說道：「當制度不施予我們所期待的未來，我們就自己來，我們的命運由我們塑造」。

王藏又指自己簽了保證書，承諾不再像以往那樣頻繁地發表內容以及表達看法，才能於當日獲釋。
王藏獲釋後，仍在《自由亞洲電台》訪問中表示自己很欣賞何韻詩有別於很多沈默的明星，講出了許多人的心聲，也很欣賞何的講話內容和態度。

此外，王藏在 twitter 發布了一張黑白照片，是他與自己四個孩子的合照。照片中王藏持槍，孩子們被捂住雙眼及嘴，王藏留言道：「老子有槍或極權之父」，諷刺生活在極權中國被逼噤聲的情況。

王藏原為旅居北京宋莊的詩人，2014 年曾因聲援香港雨傘運動被當局以「尋釁滋事罪」被捕，拘留超過七個多月，其家人亦多次遭到逼遷。

source:

中國司法，尤如垃圾

推到有多D人見到

.

陽光司法,唔聽話既人全部見唔到聽日既陽光

痴撚線，講到中國好似真係有司法咁